# Programování v geoinformatice
## Seznam kapitol
Každá kapitola obsahuje odkaz na odpovídající složku v tomto repozitáři a prezentaci na [Slides](https://slides.com)
1. [Úvodní prezentace](https://slides.com/bulva/programovani-v-geoinformatice-uvod)
    * Informace ke cvičením
    * Co je programování
    * Instalace Pythonu a PyCharmu
    * Python
2. [GitLab](https://slides.com/bulva/gitlab)
    * Co je git?
    * Co je GitLab?
    * Založení repozitáře
    * Práce s gitem
    * [Tutoriál pro práci s gitem a Gitlabem](https://gitlab.com/Bulva/python-2018/tree/master/02-git_a_Gitlab)
3. [Datové typy a podmínky - materiály](https://gitlab.com/Bulva/python-2018/tree/master/03-datove_typy_a_podminky) a [Datové typy a podmínky - prezentace](https://slides.com/bulva/datove-typy-a-podminky)
    * Datové typy Pythonu
    * Základní větvení programu pomocí podmínek
    * Přetypování
4. [Cykly a importy- materiály](https://gitlab.com/Bulva/python-2018/tree/master/04-cykly_a_importy)
    * while cyklus
    * for cyklus
    * break, continue, loop else,   pass
    * iterace seznamem a slovníkem
    * importy knihoven Pythonu (random)
5. [Funkce](https://gitlab.com/Bulva/python-2018/tree/master/04-cykly_a_importy)
    * definice funkce
    * argumenty funkce
    * návratová hodnota funkce
    * proměnlivé počty argumentů
    * kontext (scope) proměnné
6. [Výjimky a práce se soubory](https://gitlab.com/Bulva/python-2018/tree/master/06-vyjimky_a_prace_se_soubory)
    * výjimky včetně možnosti jejich vyhození
    * try/except blok
    * načtení souboru
    * zápis do souboru
7. [Objektově orientované programování](https://gitlab.com/Bulva/python-2018/tree/master/07-objektove_orientovane_programovani)
    * základy OOP
    * implementace v Pythonu
    * statické funkce
    * dědičnost
    * zabudované funkce Pythonu


## Závěrečný projekt
### Skupiny


### Témata projektů
1. [Django](https://www.djangoproject.com/) a [GeoDjango](https://docs.djangoproject.com/en/2.1/ref/contrib/gis/)
    * Python jako serverové řešení na webu
    * vytvoření webu, který by prezentoval projekty ostatních (nebo cokoliv jiného)
    * práce s databází a nakonec publikace na server
2. Plugin pro [QGIS](https://docs.qgis.org/testing/en/docs/pyqgis_developer_cookbook/plugins.html)
    * vytvoření pluginu pro QGIS s libovolným tématem
    * práce s [QGIS API](https://qgis.org/api/)
    * práce s [Qt4 designerem](http://doc.qt.io/archives/qt-4.8/designer-manual.html)
3. Procházení webu robotem a parsování obsahu stránek
    * použití knihoven [BeautifulSoup](https://www.crummy.com/software/BeautifulSoup/bs4/doc/), [Scrapy](https://scrapy.org/), [Selenium](https://selenium-python.readthedocs.io/) nebo další
    * automatizované stažení obsahu a zpracování dat
4. Tvorba softwaru včetně GUI, které na základě vybraných hodnot vykreslí něco do mapy
    * použití knihoven pro GUI [PyQt4](https://www.riverbankcomputing.com/software/pyqt/download), [Tkinter](https://wiki.python.org/moin/TkInter)
5. Práce s databází v Pythonu
    * použití knihovny [psycopg2](http://initd.org/psycopg/)
    * načtení dat z databáze, práce s nimi a uložení dat v jiné podobě
6. Vytváření map a grafů v Pythonu
    * použití knihoven [numpy](http://www.numpy.org/), [pandas](https://pandas.pydata.org/), [matplotlib](https://matplotlib.org/)
vlastní téma nebo kombinace předchozích...



## Nastavení PyCharmu pro psaní závorek na české klávesnici
Nahoře v menu Pycharmu klikněte na `Help -> Edit custom properties`. Otevře se soubor kam vložíte `actionSystem.force.alt.gr=true` a uložíte.

## Kurzy na internetu
* [w3 schools](https://www.w3schools.com/python/)
* [Code Academy](https://www.codecademy.com/learn/learn-python)
* [Learn Python](https://www.learnpython.org/)
